\thispagestyle{empty}
\section*{Аннотация}
Рассматривается задача локального повышения разрешения сетки в численном методе моделирования динамики электромагнитного поля. Приводится подробное описание метода решения задачи, основанного на использовании неравномерной подсетки. Даётся описание программной реализации метода, выполненной в качестве модуля для программного комплекса моделирования плазмы PICADOR. На основе результатов численных экспериментов производится анализ корректности реализации метода и выигрыша в производительности от его использования.

